[航空]連登飛機膠討論區56

#Fight for Freedom Stand with Hong Kong
#不割蓆不譴責不篤灰不分化
#光復香港時代革命
#五大訴求缺一不可
上回討論
[航空]連登飛機膠討論區55

——————————————————

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得/幾時可以飛四引擎Trump G20 達成
HNA幾時執笠
HX幾時執柒左佢
CX幾時離開OW
A380係時變真·奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬T2已拆
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZ etc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產
UO幾時搬入因航城/龍屋
Starwalker幾時先開台港線
支篤航空幾時先收皮？
熱烈慶祝CX548/549榮登Tam Spirit號

譚仔又自動返中(Can)飛啦
因航=篤灰航空
篤航 x A350 無敵組合
潘生The Pier隻揪

譚仔唔飛啦

譚仔又飛啦紀錄(未update)

腳圖自己貼

撞帖都有
我開個個PO 等自沉 唔好留言

老羊留名

推呢個

有得用wh1000xm3
jed

要F先有
不過呢個真係正野黎

Sony大法好

話時話
廚叉啲 cadet 近況好嗎？

有冇人解釋到點解短榮同小花都唔太開亞洲區內red eye?

Lm

showroom 試過係幾正
不過太重了

邊到有得買

果種位咪類似舊時CX隻(正)魚骨式商務艙
只不過人地棄左8年，NZ仲未有跡象更新呢個product

除咗NZ同維珍，仲有邊間用呢啲J?

Virgin 都整Upper Class Suites
NZ...

點解變咗AV膠討論區

仲有乜嘢膠未喺呢個區出現過?

NZ快啲整反魚骨啦

QF個safety demo video

pin to top post pls~~30000 thx

70個business

J boarding pass 釘埋一齊可以打死人

重有6F

仲有原來差charter就齊晒record

原來我飛得耐過同遠過你，可能我飛長途多

30萬里thx

遲到，lm

lm

譚囝其實慳啲飛機前都已經夠買樓畀首期

譚仔買樓應該係一炮過

麻煩下次開post置頂

譚仔可能有sugar daddy ，那需買樓

等佢自貼咗地址/職員證/稅單再pin都未遲

你要同佢夾份買A350
咪使指意走數

放 no paid leave?

睇樣揀機only

譚仔有錢

佢哋比較肯擺部機過夜咪無咁多red eye囉 同埋因航要啲red eye 某程度上係要做返 ex-HKG嘅朝早機 eg cx524-cx509咁 係有咁嘅營運需求 又或者唔想將部機擺外站，咪變成咁囉 eg cx714 cx715

後面嗰例子有BR205 206 BKK 02:05起飛返TPE

前者台灣如果玩日台red eye 一點台灣起飛5點就到埗，都on99唔知做咩好

再者，台灣習慣玩超早機多過red eye機，小花短榮都一堆07：00機

如果唔係台北出發既，你7點機本身去機場果程已經係red eye

台北出桃機都要一粒鐘，變咗4點鐘就要起程

試下睇下有無單程加3000變business

唔得！所以我從來唔bid up

唔係平時都有咩

red eye O/D客會偏向坐廉航
tpe-nrt/hnd red eye都係得LCC飛

因航/廚叉red eye除咗做本地客之外
仲有班轉機客+大灣區客
班大陸團日頭喺廣東省各大城市集合
坐車落香港夜晚直接上機慳翻晚酒店
以前廚叉全盛時期好似有3班red eye BKK

Peach 冬季時間表香港線全部取消

做到似A340/A380/B747 fa rest ，
以為將fa rest 拎出黎賣

同埋因航red eye係有佢存在嘅目的
班red eye過到去KIX/NRT要做返班早機返香港做connection

而華航/小花通常直接擺一晚算

而家CX都有機放NRT/KIX過夜
尤其KIX，red eye回果班同放過夜其中一隻係隔半粒鐘到返香港

因航大阪回程啲時間真係幾唔靚
唔知係攞唔到slot定真係有咁多日本轉機客

點解你可以成日飛
好提子

CX已經2個星期無fanfare

今日幾班用開777嘅機都轉用350

就咁去Finland?

成3個月無坐過無敵組合

幾月去
好似過咗3月就

祝你好運啦

一來做轉機客，二來turn long haul
當回程STA 2200
一堆STD 2300 Long haul隨時駁唔到

跟住又要等隻機返黎飛
回程時間早過老母係正常

有無返機場工既朋友講下係咪無薪假 炒人 災情嚴重

照你咁講畀yogurt係咪都唔係咁好

國泰倉，7更變5更 5更變3更咁
（問返嚟）

好似叫你用調酒器shake instead of用攪拌機喎
有落奶一打一定出事

Cut班個啲Airlines 呢
ANA JAL SQ KE OZ

呢堆應該無本地crew？

之前坐親MU早機份餐一定有支那牌子yogurt，唔敢食

烤爺U?

yogurt其實係製造過程分離左乳清蛋白出黎
拎上飛機serve人都唔係問題

而益力多無得係飛機飲
我諗package已經局限左上飛機可能性

成個機場
係得UO同AVSECO先無咁大獲

而家係地牢都有人手過剩
真係大獲過當年SARS

SQ都有香港crew

不過Airlines office 班staff呢
都係無薪假？
Cut班cut到咁
仲有CI BR

國泰倉9成自己機，真係甘到唔甘

唔盲撐篤航自然有更多平機票選擇

CX值得我比貴D

有張4月既SAS
之前sas個網寫住2 3月飛香港都可以refund
不過未公佈4月 原本諗住等佢公佈就refund
呢幾日佢改左做refund permitted for cancelled flights
即係佢唔取消班機就冇得refund啦

星宇會踎會成為最短命嘅航空公司

NH都有
有同學做緊

EK唔俾
3月中坐佢去BKK...

邊個慘得過我refund左CI改買OZ
第二日教堂爆大鑊

我響佢個出票日期之後買

破多次

依家規模又唔大，張老闆燒自己錢都頂到幾年啦

好慘 生不逢時

不過話時話LHR個三跑又冇咗

唔緊要啦London咁多個機場

仲要洗橫手慢慢起

你唔起1000億，隔離邊有100億起多條頂死你

依幾日多咗好幾個業界 .9up 嘅 IG account
Rostering 嗰個好唔對路

譚仔窮？我唔信

硬膠一坐就爆

見到JAL話所有國內線同國際線飛三月十九號前出發都有得退
等多排睇下四月有冇先

梗係攞嚟掛袋啦

都係cx 人開啫
最垃圾係rostering
堅係9up 又唔係答問題

海南省海航集團聯合工作組將全面協助全力推進本集團風險化解工作

海航集團 | 2020-02-29
自2017年末爆發流動性風險以來，在各方支持下，海航集團積極開展“自救”，但未能徹底化解風險。受2020年初“新冠肺炎”疫情疊加影響，流動性風險有加劇趨勢。

為有效化解風險，維護各方利益，應本集團請求，近日，海南省人民政府牽頭會同相關部門派出專業人員共同成立了“海南省海航集團聯合工作組”。聯合工作組將全面協助、全力推進本集團風險處置工作。

聯合工作組組長由海南省發展控股有限公司董事長顧剛擔任，常務副組長由海南洋浦經濟開發區管理委員會主任任清華擔任，副組長分別由中國民用航空中南地區管理局副局長李雙臣、國家開發銀行信貸管理局副局長程功擔任。

講得真動聽

未又係國企，死唔去

In JAL we trust

都放哂風要人救，而家省政府出手可能比CAMUCZ幾間瓜分好

確實咗咩？
我以為變國企吊住條命咋

真係一日都嫌長

直接執仲好， 係度吊命唔湯唔水

先接管，然後按序解散

國企點會拆
解體併入其他國企

Aeroflot 呢啲戰鬥民族航空嘅J仲正過EK同CX

人快過行李到步，不了

講開aeroflot就見到sam chui講aeroflot收第一隻A350

Sam哥真係第一手資訊
其實係airline請佢去既下話？

應該係，之前好幾次交機/首飛佢都有去

CX A35K delivery flight 都有請佢去

阿sam好好J

佢d片係好J, 人就算啦…都係Tam Jai好J啲

廚叉點算？

等佢爆

條友應該DM+嚟

飛機界kol直頭有sponsor添啦

唔認得佢就發老脾？為人唔好咁差好啵

飛機膠以外的人，只知他是肥佬一名

我見唔少飛開773/77W嘅航班都轉333/350

睇唔出wor
仲以為佢好nice

但佢好似好少飛CX

邊間公司？
CX?

唔認得都幾誇張
SAM哥話哂呢行KOL既一哥
至於唔認得發皮4就另一回事

支持譚仔開youtube

成萬個crew點會個個都認得佢丫

好似譚仔長期搭F星期六日CX548/549來回，crew 就會認出

uo kix仲可以飛到一日兩三班

大把人去

UO HIJ有冇機會cut

除非係1A, 689之流
唔係真係識你KOL老鼠咩

不過可以學莊思明咁
唔Greet佢就爆crew list出黎批鬥

所以咪畀人屌到飛起
老實講乜乜KOL老撚奉要認得嘅咩

咁真心講
個別有錢佬個心態真係千奇百趣

以前聽過下
有個別菠蘿會DM
Crew問佢要乜餐，竟然唔出聲要個crew估佢食乜餐

咁個crew搞唔掂又比佢投訴
真心CLS

估

[場景：譚仔精神號頭等倉]
譚仔：空少哥哥我想食Y餐（因卷）

連行李都唔包?

又話hx cts用320嘅？

送中由支那飛？

篤航又話送CP嘅？送咗喺邊？你地收到未？

sorry，我係唔係上左facebook?定係ig?

譚仔咁勇武

聽日開始

返香港真係唔洗stop?

聽日個loading都唔夠70%
夠應付有突

你未見識過譚仔cargo論咩

真係未見識過

+1

[member]EY833／834好似想減到得246去到6月尾

dllm咁都中[member]

CX542 今日B-LXG
係咪第一次有無敵組合/ A35K 到HND

CTS cx多貨揹喎

咁大柴大部份日本port都有貨帶

係廚叉真係無貨帶
就算去到NRT同KIX都係睇日子而定

不過大柴呢排cut機都cut到倉都要返少幾更

Y餐睇落幾唔錯，位又算係咁，但MXP-JFK嘅上座率都低到咁，難怪間嘢會執

睇thumbnail架機都幾靚

見到譚仔號
係精神既

不過睇睇下
原來得返PG同MH係香港擺過夜
真係生意淡薄

Lufthansa as of Monday (02MAR20) filed additional changes to its Asia operation for March and April 2020. Service cancellation to Mainland China has been extended to late-April 2020, while Hong Kong and Seoul also see additional service cuts

Frankfurt – Hong Kong 04MAR20 – 28MAY20 Reduce from 7 to 5 weekly. For summer season from 29MAR20, A340-600 operates this route, instead of 747-400
Munich – Hong Kong
05MAR20 – 26APR20 7 weekly cancelled
27APR20 – 31MAY20 Reduce from 7 to 3 weekly, A340-600 operating

中國線邊有可能係S20頭復航

譚：空少哥哥可唔可以帶我去廁所

EY借啲椅cut機

兩隻都想坐

我想問有得儲哩數嗰啲信用卡個卡名係咪一定要同Asia miles用戶同名？即係可唔可以我朋友/父母開卡但換哩數入我AM賬戶？thanks

無得咁屈架喎下話？
EK就有family plan

噢，咁我要放棄呢個諗法喇，我都唔太鍾意買嘢嘅

分開講
菠蘿會還菠蘿會
卡還卡
你用你張卡錄都有AM架 （消費）
但人地機票generate既貓無可能入到你數

開附屬咭比佢哋碌

係，已經開緊，頭先on9咗唔記得有附屬卡呢樣嘢

咁點簽名?

早響

你親戚冇畀附屬卡你咩？你碌兩嘢都夠分去歐洲啦

外國讀書CX附屬卡跟老母
用張卡俾錢有冇得入老母Marco polo account ?
定一定要入返自己名既account？

macro polo要坐先有分=跟機票名

主卡係老母就入老母數

即係Marco polo入自己
信用卡消費照計海外消費入老母Asia miles
有冇理解錯

無
但首先你本人要有marco polo會藉

其實係咪可以咁？

用自己個名開主卡再開附屬卡畀老母，然後老母自己入錢落個戶口再自己瘋狂碌卡，啲miles就入落自己AM度

係

係但留學點開cx ae卡
直接俾usd 100算

用老母AM account出飛俾自己咪得

巴打係咪搞亂左marco polo同am
macro polo=enjoy benefit
am=換飛
係兩樣野黎

老母冇MP/AM，佢去旅行通常跟團，反而我會自己飛，所以佢開MP/AM都冇乜意思

唔係啊
有得用老母account 出飛緊係最好
唔哂煩
係我以為出飛acc同乘客一定要同名

SK都4月都取消

Flight schedule to and from Hong Kong will be suspended from 05 March unil 30 April and reduced in May. Affected Passengers will be notified.

要係AM add入個list到先

其實旅行團啲機票係咪O class? 同埋冇得儲返啲miles?

其實好似都幾好客...

呢條線J係幾好客
係Y載空氣

都柏林 布魯塞爾 杜塞道夫都係衰Y無客

好似係G class，而且唔係間間有得儲

呢條線同aer lingus jv好過
反正lingus無亞洲線
好過逼人轉LHR

aer lingus應該唔多亞洲客啦但係

CX 做dub 4 weekly ，aer lingus 歐陸機班次少，吸引到幾多轉機客

要轉機揀返AY算啦 點會揀飛DUB

邊個做包機？

紅篤?

佢家下紅色機 又變返做綠色機

立立亂～ 立～立亂

好鍾意你啲色

做乜加密，通街都知

講真
台灣接完鑽石公主號既台灣人架機搵國軍生化兵消毒

国泰真係就咁就罷就

咁多AOG，每架機都唔趕住用

拖去擺返十日八日罷就

消毒都慳返

阿提哈德航空飛機去年嚴重偏離航道降落 事故調查預需時12個月

我都係
但crosswind landing AMS成日都有啦

Where is tam jai

支持開live

隻抽

Flybe, Europe's largest regional airline, is set to collapse within hours, putting 2,000 jobs at risk after a bid for fresh financial support failed, the BBC has learned. The struggling carrier narrowly avoided going bust in January.

罰咁撚少 原來個人資料只值4.48英鎊
50萬英鎊/11.15萬名英國顧客 = 每人4.48英鎊

國泰未能有效保護顧客訊息被罰50萬英鎊

【信報財經新聞】英國資訊專員辦公室(ICO)公告稱，該機構以國泰航空(00293)未能有效保護顧客個人訊息安全為由，對其罰款50萬英鎊。

公告稱，2014年10月至2018年5月期間，國泰航空的電腦系統缺乏適當的安全措施，從而導致顧客個人訊息洩露，其中約11.15萬名顧客是英國人，另外940萬顧客來自全球各地。

Flybe fail既原因其中一個就係too big
有太多無錢賺但又好重要嘅航線

又話too big to fail ，咩玩法

日本準備封香港關
廚叉係咪執得？

咁講法，好快到Norwegian

仆街 無得飛譚仔號

咁仲好
唔駛大家擔心320飛唔飛到CTS

情況又有少少唔同
Norwegian係expand得太快
特別係飛trans-atlantic應該蝕得好甘
而Flybe比較似係focus太多係無競爭但低yield既regional route

唔明點解要擔心

691而家返緊香港
用320

因為隔離ADB討論到百幾個post
又話要tech stop又話爆crew hour
睇完真係得個笑

就來無得飛
得番nrt,kix

日本封埋香港
HX真係釘蓋

綠？

goal keeper唔見咗影
而家鬥傳睇吓邊個肯射or一個唔小心將個波推過咗條線

柏林新機場11月終於開

根本唔擔心！又無貨又唔坐爆！

求link

唔比你咁笑啲aviation expert

成日上去恥笑佢地

唔係喎，以前隔離日本旅遊版班人先係話320飛唔到cts又盛
ADB 有人開POST 問但啲人都係反問返佢

到咗4月1號啦咩

內行人笑外行磚家

留名等睇臨開張再delay

呢度係飛機膠旅遊區
個邊外行人磚家

Full load 320真係飛唔到，但問題係而家個Loading........

FA

出邊個講東航開間新野叫「一二三航空」用支919黎飛都討論10幾版

反而呢到完全無人講
呢到應該係搭飛機 航空公司Service膠

鄰國野無咩必要討論

仲要咁多3毛進駐，不了

由其係支919有咩好講

討論支那買零件砌機工藝

佢開唔開得成都成問題而家搞成咁

weight & balance都搞唔掂,有排唔使飛

其實點解支那組裝都咁唔掂
啲零件已經聯合國製造
連巴西整飛機都咁掂
支那垃圾到咁

虛報數據資料,CFM都俾佢過咗一楝
支那人做野求撚期是常識吧

9號開始香港飛日本要隔離14日

等睇苦主

cancel埋免簽
隔離應該係本國公民

c919 行返arj21 條舊路啦
搞足10年先開始交機
仲要攞唔倒任何certificate

無錯

bkk過年嗰排仲平過air asia
不過唔敢買

轉隔離post

(SPN都停左)

source?

UO/HX係咪可以即時東主有喜

老母真心重災
反而廚叉日本機cut無可cut
無老母咁大獲

老母成個商業重心響日本

老母同廚叉係咪要停業

大家都好憎港豬去日本

一陣你未知囉咁心急，仲有幾個鐘姐

咁廚叉仲有支那port飛

間公司點都要保住隻海口機直到執柒個日

loading?

海口機邊會計loading呢D野

全部機都可以cut
係唔cut得海口

UO真心慘

Btw 點解用用下龍仔 又會走咗隻精神病號去武漢

Now出左新聞：
#ALERT 泰國宣布周五凌晨起從港、澳、等地入境，需自我隔離14天 (3/5/22:52)

EK 飛BKK delay 2300先飛

泰國航線都應該cut得

UO仲有咩航線飛得

下星期香港航空展都應該幾多機擺係到任睇

REP?

咪又係得果5款機同4款花

分分鐘封埋中場
全世界去晒T1

唔奇

含得 四月個trip彎哂
出完芬蘭先慢慢用篤航傾

Aeroflot 下星期起停飛香港

其實想問下 依家香港快運可以咁樣改機票

例如我想本身八月暑假旺季飛
依家專登買左機票 跟住佢比我免費更改
咁咪即係平左

泰國澄清左唔洗隔離喇

頭先十零分鐘又話要？
屌班友點做新聞佬
好混亂呀

Hx執得未

契哥都停飛就要睇路

This is Thailand

程F tamjai號要改期

我已經諗唔到有咩port 仲可以飛

海口

仲有馬尼拉

又話唔需要隔離14日

最神奇係
班機開0330都坐足半架320先好野

跟住過幾日仲要拉架330去飛仲奇蹟

香港啲航空公司仲有得飛邊度
好似全部收得皮

俾啲330機頭佬返下工 廢時啲細機機頭佬爆鐘
利申9up

PR唔開機轉晒d客落HX？

咁5J都唔開
某程度係塞客比CX/HX

上個月飛SXF都見到佢其實搞得7788

座嘢其實前前後後起咗幾耐
唔知會唔會見到啲十幾年前裝落嘅陳年設備
例如win xp嘅電腦之類

2套制服, thx

propaganda 計算過，先用譚仔精神號

唔好ff

其實好似係起好咗但啲裝修唔得起好咗10年掛

我記得唔係裝修咁簡單
係啲消防呀電線嗰啲系統設計出大問題
德國佬竟然喺呢啲嘢搞唔掂 簡直係國恥

ADB十年前已經覺得成班中二病

好似甘泉咁

有冇人知篤航staff可唔可以出FJ id
4月番唔到香港要搵地方去

日本已成最後一根稻草

年尾單野搞得掂既仲有機會去跑JGC既

大灣譚

唔係咩

點會比你88改入peak

落禁令先買，邊會有咁著數

佢話叉額唔洗比 只係需要年尾前用

你未試下囉

得左我請食飯

search過8月暑假旺季福岡都係日日賣88
其實而家都暑假都無旺季可言
當然聖誕就唔知

7、8月會變成點，現在都係未知數
更可況連大學都有份搞推遲暑假

EK暫停DXB-BKK-HKG-BKK-HKG至3月31日
LY TLV-HKG-TLV停至5月2日

根本而家都計唔到幾時會完
點夠膽位位起錶1596+稅

有無HX員工賣下d飛機模型

HX隻花垃圾

連登飛機模型分享＋買賣台正式開台

大家有冇用咩app 記低自己飛過啲Record?

有嘅話係咩app? Free/收費都得

myfr24

會自爆自己contact

App in the Air 好似係

之前都摺咗YYZ

呢個好用

推到譚仔入谷

【港航危機】港航山窮水盡？電郵向員工促銷機上餐具 最平2元一件

呀小妹不如叫公司賣絲襪好過啦

推

Norwegian啲短途應該幾好賺

用mma黎刺激hkia使用量同cx loading

myfr24
頭post record都係myfr24

中國都瓦解在即啦
C919應該灰飛煙滅

Why??

HU

支持重開各類lounge做MMA直播

我諗主因係摺左JFK多過關武漢肺炎事?

我大減航獨霸天下

碎返廿幾三十塊先

起碼都睇埋佢打埋屍929飛機先啦

Myfr24好似得Website?

咪係，條友自己on9就屌鳩人，呢個世界邊有咁著數

Class問題

你都識講business啦，就算discounted咗business都比econ貴點會唔畀分你？相反，discounted econ仲要唔係自己航空公司會員又點會畀分你？

應該係

0%記憶中見過
不過基本上就算張J幾地底泥都9成坐底110%／125%
Y就算啦係咁意㩒幾㩒都差唔多成版都係0%廢紙飛

搭過幾次都係半架738都坐唔爆

LH 諗緊停飛全部 A380

因航儲分class起點太高
有啲class qf儲到 Avios儲到就係cx儲唔到

飛歐洲買正價 cx Y嘅話不如補多些少買轉機J好過啦 差唔多價

咁做係要保護返自己公司，如果唔係你地個個坐其他航空公司咁自己咪要執粒？

上次坐ARN-VNO爆晒

問題係CX做得太過閪
哪怕你搭返佢啲機，起碼7成嘅fare係儲得75%甚至更少
更加唔好講飛其他一球儲佢分

聽完菠蘿會同AY講

跟住比上面講

CI TPEONT 微型分析

Air New Zealand Sells London Heathrow Airport Slot For $27 Million

同樣道理 當n年後多倫多嘅Pickering Airport開張
啲支那航班應該過曬去新機場啦

醉ai can呀

一年內的事，點算耐

譚：easter can去hnd J都係6000千幾，我點解要比5000坐UO

唔知要bin幾多年呢

CAN大法好

譚仔大法好

拗咩呢
而家你地班港燦去日本個個都要簽證喇

你打嘅電話暫時未能接通 請遲啲再打過啦

【港航危機】港航山窮水盡？傳港航大樓取消電訊服務 員工呻「係咪財困到連電話線都冇埋？」

NZ1唔做？
明明都幾好客

本身呢兩個星期用開773 77W 既548 542 450 451 504 505 506 好多日都轉曬無敵組合啦

菠蘿會話比多三個月去補飛上銀
可以全退款
四月應該都玩撚完

國泰咁博做乜
運完公主號又運湖北港豬

反正咁多機泊係機場
幾時幫支那運屍出公海棄屍屌你老母

黨航

唔通搵港航做

真係開先係新聞

印象中我記得 2009 已經聽過佢話開
利申：冇 fact check 純記憶

消防系統好有問題
早幾年好似講過話再搞唔掂就要起過
近呢十幾年德國啲工程好流，BER 係咁，Stuttgart 21 又係咁

收皮既節奏

所以賣清現有餐具

HKIA有冇位泊機架
留名睇40-80閘拎埋黎放機

日本呢2日d數字坐火箭咁

蘋果日報胖子黎勾結英美勢力及曱甴王細仔
亡我大廚叉之心不死

下次會唔會 為應對武漢肺炎，本機將新增下列服務
1. 將推供心經送賓式迎賓
2. 機上提供紅色棺材 提早演練
3. 下機直達焚化爐

屌你快啲收皮啦支那紅底航空

係歐洲讀書

對皮無咩興趣
得篤航747嗰塊

【武漢肺炎】日本下周一起停港人免簽證入境 國泰下周五始停飛

消息指，國泰航空也將於本月13日至31日，暫停所有來往日本的航班。國泰最後兩班前往日本大阪（CX507）和東京（CX521）則會於本月12日如期出發。

CX日本客運航班見0，譚仔號暫時壽終正寢

復活節應該會復活
阿門

我悲觀D
起碼去到東奥前先resume到一半

唔樂觀

復活節未完櫻花季
花季是大爆發timing

仲未計日本社畜唔到死個日都要返工
所以真係不安倍增

cut到咁同有行李既廉航有咩分別

Rimowa走得幾多個
but我都唔係腸仔國讀

同一張飛去程/回程都可以係唔同class
but搭AY擺落QF都會有分

Rimowa德國真係好平咩
平極都要2、3000蚊個啦

認真，我之前搭AY又係見擺AM無分，擺咗落QF度，係小咗啲，但都好過無，反正18個月renew一次，咪當慢慢儲
所以我嘅做法係，AM有分擺AM，無分擺Avios/QF

認真，台仔唔係唔走貨，而係一走就走啲貴價貨，都唔知點解咁有錢，去美國就走Canada Goose (雖然唔覺亞洲有需要著）

同class

點解唔碌卡

咁可以claim要求補credit返

Emirates suspends Bangkok – Hong Kong sector bookings in March 2020

Emirates this week suspended reservation for Dubai – Bangkok – Hong Kong service, as reservation for travel is closed from 07MAR20 to 31MAR20.

EK384 DXB0305 – 1205BKK1345 – 1740HKG 388 D
EK385 HKG2100 – 2315BKK0105+1 – 0500+1DXB 388 D

The airline’s flight information in the GDS continues to display EK384/385 normal operation at time this post goes to press, despite closure of reservation. Emirates’ continues to open booking for 4 daily flights to Bangkok (instead of 5) and 1 daily to Hong Kong (nonstop with 777-300ER, instead of A380).

但我睇到D古怪情況
咁本身我有個booking就係17-24/3 BKK來回坐EK384/385，今日係Emirates個網已經retrieve唔到個booking，但前日仲retireve到
而上Emirates個官網我做pseudo-booking用返同樣日子試，係出唔到任何result

咁我睇AA官網，今日7/3班機係仲有飛

咁即係佢係點呢

這些機會

有辣有唔辣架

英國

咁我都明

細個嗰陣想但冇機會，到而家就已經冇機會
即係從來都冇機會

求其讀個master囉

其實台灣人點解肯俾咁多錢買呢啲野
搵咁既人工

無埋日本port
UO都加入泊機行列

大學生起薪低遮，做返咁上下時間嘢其實佢哋都好多人搵唔少，仲要台灣咁嘅消費水平反而係真係儲到錢

香港飛機墳場

抗炎無敵組合

不如封埋25R嚟泊啦
單跑道運作算啦

因航有無諗過用批長途機個肚走貨㗎而家
偽777-300F
偽777-300ERF
偽A350-900F
偽A350-1000F
偽A330-300F

Tbh 冇777f 全747f
有有人知點解??

本來係訂咗 777F 㗎, 之後射咗畀國航, 自己加單 748F

走亞洲堆747f full咩
3xt payload vs fuel efficiency 真係差咁遠??

N 年前用過330走D記貨

D 記而家都用緊LD a300f唔係咩

748f fuel efficiency應該唔差過777f，不過留名等專業人士解答

其實可能日本線真係要加翻773 / 333 飛唔載客班次走貨 話晒日本啲魚肉菜同生果好多都係飛CX翻貨

N年前大柴用330幫D記走貨,唔係air hk
不過好多年前,應該無咩人記得

8f 一直ICN NRT 泡菜魚生齊齊運緊唔驚 （好似係）

凌晨機黎架嘛
記得有台北大阪
會裝客

認真 咁落去仲點搭CX
KA運支那豬，CX就運湖北+公主號班武肺港豬

過幾日仲要搭746返香港
一陣中左MARS+武肺就玩撚完

747可以開頭
777 cant

有冇咁多 odd size oil drill 呀

BA LHR返香港依家有冇做code sharing喺香港轉其他公司嘅機去中國？即係CX可以喺香港轉KA去中國咁樣復活節返嚟香港唔想同咁多中國人同機

幾年前係廣州探cz去URC 個雞飯好好味

做乜呢排啲打手頻頻唱反調
放緊無薪假唔代表欠薪喎

再咁搞法HKIA變到得番国內線出发

香港有咩國內線
SSP定TKO?

77W落唔落到石崗

咁篤航Cargo port比較多intercontinental
買-8F有大食大都正常

反而Fedex呢類亞太區有一天成為亞太區有好幾個轉運中心

777F呢類做細件野就好過買-8F

同埋當777F打爆
-8F同一loading因為高MTOW
fuel efficiency會好過777F

中環維多利亞港海上機場

skytrax啲評分幾耐做一次
廚叉而家仲係咪4星？

抗疫五星航空

沙田城門河水上機場

日本職場文化閪過香港幾多
請長假旅行會被視為背叛公司
有朋友娶日本妹老婆唔識英文先逼住留喺東京
有得揀佢都想返香港做嘢
日本旅行係唔錯
但移民生活真係不了

一年
正常就呢個時間開始review嘅

有屋企人移民左過去
更加身同感受

不過呢D野都係你睇我好，我睇你好

唔知今年有冇錢買星返黎

冇嘢食冇電視睇都買到四星？

相信黨 相信政府
唔怕！

而家又話去日本冇免簽證
但睇航班動態又見有機去日本喎
咁係載啲咩？轉機客

定係加入全日空氣運輸？

咁都有人要日本返黎

中國大陸
3月
北京、上海及海口 – 每日1班

4月
北京 – 每日2班
上海 – 每週23班
海口 – 每週10班

亞洲
3月
曼谷 – 每週18班
大阪、東京、台北 – 每日1班

4月
曼谷 – 每週18班
大阪 – 每週16班
東京 – 每日1班
台北 – 每日3班

不如番番去50年代飛水上飛機算

正 沙田-赤蠟角-東京羽田

閂埋條跑道泊多三十隻機

高麗航空都好過佢

787係咪又準備派彩

September 29th, 2019: A Virgin Atlantic 787-9 at Hong Kong on deviated from localizer and descended below minimum safe altitude.
September 7th, 2019: An Etihad 787-9 at Hong Kong veered off localizer and descended below safe height on ILS approach.
July 18th, 2019: Ethiopian 787-8 experienced a loss of control on ILS approach.

有office係中場？

北衛星已經閂咗
下個星期閂埋中場

點解JAL無打算停HKGHNDNRT

可能主要做日本客

NRT做香港客
HND做日本客

咁如果一日有日本商務客
都好難全cut既
始終兩地咁多商務往來

仲要支国泰cut成兩個星期

做咗咩柒嘢咁大鑊

連餐都停真係執柒咗佢啦
而家啲J重有咩人會出飛

貴啲

有10kg 行李寄倉
Btw 印度indigo 國際線有20k

UO 得翻6班

10kg
一個箱唔extra light都最少4kg啦
仲有6kg可以裝得啲乜
唔上唔落

一停日本馬上收得皮

屌放工時間中環返沙田你諗
Floatplane 快幾撚多
但一定不停有人落水

賺到Fat Fat

話說泰國準備(又)封香港關
香港快運係咪可以變香港停運

咁搞落去啲機真係泊跑道

唔係話有得電子申報咩

今日係公司12點坐到7點半等call
支那民航機全canx 我冇野做

9坐7個鐘
本來制服都唔想換，但係最後都換左

東方都冇？

依家廚叉夾埋有幾多架320係仲飛緊

T1都未泊

我就係諗住有747 先買佢

其實點解唔將啲機送去沙漠暫存
AA 比好多parking discount ?

廚叉離停心經又近一步

如果聽日真係泰國封關就會得返北京上海馬尼拉

UO 大戰 HX

袋鼠既叉燒同雞正到

【武漢肺炎】港航往海口客機2乘客及機組人員發燒 逾百乘客酒店隔離

武漢肺炎全球肆虐，港人旅行風險驟增，就算並非前往嚴重疫區也隨會無辜被隔離！
香港航空HX107客機，昨日載着逾百乘客由香港前往海南島海口機場，豈料航機著陸之後，中國衞生部門人員登機為乘客量度體溫後，卻發現一名乘客及一名機組人員發燒。
結果全機逾100名乘客均被送往當地酒店，不准離開，變相強制「隔離」。
據悉當局要確認上述2名發燒人士的武漢肺炎化驗結果是陰性之後，才會放行乘客。
有該部客機的乘客形容，當局嚴陣以待，全客機所有乘客落機時都要量體溫，隨即乘坐由中國當局提供的專用巴士，送往當地一間酒店接受隔離。
消息指，機上主要有香港及內地乘客，而內地乘客大都是由歐洲、中東等外國出發，經香港轉機返內地旅遊或探親，未料無辜被困酒店。
乘客們擔心隨時會遭強制隔離一段長時間，卻也無計可施，
香港航空回應《蘋果》時證實，3月7日由香港前往海口的HX107航班上，有一名乘客和一名空中服務員在抵達當地後被驗出有輕微發燒徵狀，已被送院作進一步檢測。
期間香港航空一直與該名機組人員保持聯繫，提供一切可行支援。公司已對航機進行消毒，並會繼續和有關衛生當局跟進情況。
不過港航未有回應當時HX107客機上有多少乘客、這批乘客預料要隔離在酒店多久，以及酒店住宿費用由誰負責等等。

飛海南都中招

老老實實，海南係當初最早禁湖北同量體溫嗰堆省市黎

No Sesame is Mushroom

越南航空VN54有乘客1個傳染8個

UO停埋泰國就可以專心飛柬埔寨

米字型全中？

傳緊因航台北3/13後起全停

8架

要搵幾個人揸部機去沙漠，完咗件事又要搵人揸返返香港，好似唔太make sense
況且航空公司立場都只係打算短期泊，當疫情一完就盡快恢復以前個capacity

腳

Cathay Pacific as of 06MAR20 adjusted service to Japan and Taiwan. Based on current inventory update, also reflected on the airline’s website, the oneWorld carrier will cancel all scheduled service to/from Taiwan, as well as Japan.

Hong Kong – Taipei Taoyuan – Osaka Kansai
Service operates on 01MAR20, 03MAR20, 05MAR20, 07MAR20, 08MAR20, 10MAR20, 12MAR20
Service cancelled from 13MAR20 to 31MAR20 (Reservation for TPE KIX closed 29MAR20 – 31MAR20)

Hong Kong – Taipei Taoyuan – Tokyo Narita
Service operates on 01MAR20 – 04MAR20, 06MAR20, 09MAR20, 11MAR20
Service cancelled from 12MAR20 to 31MAR20 (Reservation for TPE NRT closed 29MAR20 – 31MAR20)
Reservations for following routes to/from Japan also closed, mostly between 13MAR20 and 31MAR20. Previously planned frequency for 15MAR20 – 28MAR20 period, as of 01MAR20 as follows:
*Hong Kong – Fukuoka 7 weekly
Hong Kong – Nagoya 3 weekly
Hong Kong – Osaka Kansai 14-17 weekly
Hong Kong – Sapporo New Chitose 6-7 weekly
Hong Kong – Tokyo Haneda 14 weekly
Hong Kong – Tokyo Narita 10-20 weekly

* operated by Cathay Dragon, reservation closed until 04APR20.

無5th freedom

睇見都覺得慘

唔係篤航慘
係香港人慘
被支那害慘

奶咗咁耐共唔洗還呀

Hong Kong Airlines in talks with Air China, others for strategic lifeline after earlier white knights balked at HNA Group’s price

CA

去睇急症check下好喎

最近d update係繼續保留4x weekly TPE

Cathay Pacific on Saturday evening (local time; 07MAR20) filed additional changes to Hong Kong – Taipei Taoyuan service. For 2-week period between 13MAR20 and 28MAR20, the oneWorld carrier will continue to operate this route, however frequency will be further reduced from 14 to 4 weekly.

Reservation for CX474/475 service will gradually open soon. Previously the oneWorld carrier closed reservation for service to Taipei between 13MAR20 and 28MAR20, which would mark the airline cancelling service to Taiwan for the first time in its history (excluding weather and labour issues).

CX474 HKG1125 – 1315TPE 333 x135
CX475 TPE1415 – 1620HKG 333 x135

Reported on Saturday (07MAR20) on Airlineroute, the airline has closed reservation for service to Japan. Cathay Pacific on Saturday night announced cancellation of service to Japan. Latest adjustment as follows.

Hong Kong – Fukuoka 09MAR20 – 28MAR20 7 weekly cancelled (Cathay Dragon service)
Hong Kong – Nagoya 09MAR20 – 28MAR20 3 weekly cancelled
Hong Kong – Osaka Kansai 13MAR20 – 28MAR20 14-17 weekly cancelled
Hong Kong – Sapporo New Chitose 09MAR20 – 28MAR20 6-7 weekly cancelled
Hong Kong – Tokyo Haneda 09MAR20 – 28MAR20 14 weekly cancelled
Hong Kong – Tokyo Narita 13MAR20 – 28MAR20 10-20 weekly cancelled
Taipei Taoyuan – Osaka Kansai 13MAR20 – 28MAR20 1 daily cancelled
Taipei Taoyuan – Tokyo Narita 13MAR20 – 28MAR20 1 daily cancelled

極危險

結果真係加咗錢換business

秦國彈完了，中港澳韓意伊一律隔離14天

UO得返去vietnam???

係
番去仲要好多時候hea
坐 counter打機

真？
一陣會唔會又彈？

有無source

15分鐘計喎，咁都唔貴？

因住比佢扯埋落街

咁飛去沙漠又喺錢啫
可能暫時睇到香港未pandemic+支那數字上trend down
所以先泊HKG

當然原來所有好消息都係假嗰陣咪損手爛腳囉

當年沙士都係泊機場算

港航得返大陸可以飛

而家個市差過sars好多
連貨運都死埋(sars成地貨)
完全唔明政府點判斷唔比sars差

跟本無判斷
只係口講唔係, 因為隻毒係大陸黎
奶共死都唔認比大陸害

國泰上年個孽, 話咁快現眼報

呢排YVR-HKG係咪cut咗班
837/888呢幾日都轉359

JAL Crew都中左武漢肺炎

日本航空の客室乗務員が感染 先月シカゴから成田空港に向かう便で乗務

SARS係香港同東南亞出事
今次係全世界仆街，歐洲睇怕仲大鑊過中國
全世界都要recover 既時候，因航遠遠唔係最墊底果個

咁四月可以全cancel

點解mh可以咁堅持一日2班

唔覺好多人搭

應該做哂短線大城市

似係ca想同cx一齊壟斷hkg⋯⋯

左手打右手

深圳、香港、澳門全屬CA地頭

支航：係歷史文件

caac : 再嘈唔比你飛大陸

矮身個隻比例好似靚啲

But why not both

無啦
飛OKA/HKG/SZX/BKK/PEK多
但呢排4隻有3隻都ground咗

上次差啲敗咗AY無敵機
不過我窮

是否有玄機？

泊taxiway嗰啲點計？

又爆post了

[航空]連登飛機膠討論區57

[航空]連登飛機膠討論區57

譚仔幾時飛